《超人特工隊2》媽媽抬頭 女權主義掘起？

時代不同，有能力接受高等教育的女性越來越多，導致學歷高的女性越來越獨立，同時擁有對事業推向頂峰的慾望。這些事業型女性一但結婚生仔，賺錢養家和照顧家庭再不是夫妻一方的義務，而最近熱播的動畫電影《超人特工隊2》裏的彈弓女俠正正探討這個議題。英雄電影大多以男性英雄為主導，那麼今次超人媽媽彈弓女俠被委以重任，女權主義真的要掘起嗎？

迪士尼人氣動畫電影《超人特工隊》的續集於本月中上映，票房成績亮眼。故事延續上集劇情講述超能先生、彈弓女俠、小麗、小衝和深受觀眾喜愛的嬰兒作為超級英雄，拯救世界的故事。但這次超級英雄除了要拯救世界外，最大的挑戰莫過於是家庭崗位大逆轉。彈弓女俠被打造成英雄界的名人，而超能先生則展開「家庭主夫」的新生活。

「男主外，女主內」這種思想植根在不少人的心中，而電影中的超能先生也不例外，當他知道太太要肩負賺錢養家的角色，又做得比他好。他還需要假裝有風度的稱讚，令他深覺沒有面子。而彈弓女俠作為一位「全能」媽媽，在處理工作上和家務上也確實比超能先生優勝百倍，舉如兒子的數學功課、波鞋位置，通通都難不到她，至於處理工作危機當然是勝任有餘。相反超能先生面對如此種種難題，明顯壓力爆煲，處理得非常吃力。單看這些著墨點，電影中的女性確實比男性優勝很多，女權主義似乎真的抬頭了。

筆者係咪冇睇到套戲
最後阿爸搞掂咗頭家，阿媽反而擔任唔到份工，要阿爸仔女救返轉頭。

反而第一集要老母救返轉頭

Feminist criticism 真係亂嚟嘅一科

老豆唔算救咗
係啲細路救
然後大家一齊落力停黎船

不過明明套戲單純角色倒轉

女性係care giving有優勢係事實
男性暴力程度相對高，老豆仲要力量型，如果想減少collaterial damager 搵wonder women 去做都好合理

單純係一來阿媽有超能力（減少同男性英雄戰鬥力嘅差距） 同套嘢嘅tasks 無咩係特別要力量型做

完全無話想睇低邊個性別

B.B. 都救到

其實係 the power of the powerless